古代歐洲、中東、日本官員一問

呢啲國家冇中國既科舉制度
咁啲官職係由邊個嚟擔任？

留明

貴族？

武士

貴族
教會

可唔可以講詳細少少？

古代日本高層官員由貴族擔任 基本上係由天皇任命

其他則由地方勢力任命 甚至自封

歐洲中世紀應該係貴族同教士